[短故回帶] 搵返當年捐骨髓嘅日記

教育處女職員個名比其他爸打用咗，所以我轉咗個膠名。
重Post呢段日記係因爲我希望多啲人可以爲血癌病人施以援手。

我係用全身麻醉, 直接用針抽骨髓. 即係傳統辦法.

31/3/2011
3pm去到瑪麗骨髓庫. 入到去個個姑娘都響我全朵, 個下真係好shock同好驚. 之後拿左D文件就入左去私家病房.
個病房真係幾正, 雙人房來的. 因為未訓過醫院, 所以有D唔慣.
講講收費先. 私家病房一晚收$3900, 上網要$80一日. 不過因為我係Donor, 所以費用全免. 入到房真係無咩野做, 上高登同睇書. 跟住6:30pm食晚飯. 有中, 西同健康餐揀. 坦白講, 仲好食過大學canteen. 食完飯又係時間hea. 沖完涼就hea到12am訓. 過左12am就要禁食.

1/4/2011
朝早7am量個血壓, 8am換衫入手術室. 第一次訓係張床到比人推住行, 感覺係錯晒, 個加速減速的感覺完全唔同. 入到lift, 搭lift第一次感受到係向前向後咁郁. 入到手術室, 等左一陣就推左埋去手術檯. 貼左ECG貼上身, 醫生幫我打左drip後就吸anes氣體跟手就失去知覺. 醒翻已經係10:50am.
其實整個過程係唔會痛, 相反其實真係好好訓. 而家翻左病房. 傷口唔痛……就騙你的. 感覺好似比人按摩咁, 其實真係無事. 話會好痛的人是騙你的! 而家最慘係麻藥有side effect, 搞到我食食下午餐就嘔左. 無得食, 但真係好肚餓. 同埋有少少眼睏同埋腳軟.
Report住咁多先.

BTW希望各位巴絲打都願意為血癌病人伸出援手, 唔好比人誇大的痛楚而嚇怕.
Everyone can build an Ark. Act your Random Kindness.
仲有serve我個護士真係gfable同jjable.

巴打幾歲捐？
諗起要打支針落尾龍骨就好痛

同事

當時26歲。
唔係插尾龍骨，係插盤骨。
手術時係全身麻醉，所以唔會覺得痛。